MOROZOFF響FACEBOOK 出咗道歉聲明

當年日本人團結罷食老麥福喜黑心肉一年半載
香港人又頂到幾耐？

日文會唔會有分別？

依間野唔食沒所謂

段聲明好似奇奇怪怪咁
中間先報上名來

有呀，日文冇話會嚴重處分，只係話有關佢嘅懲罰會再另行報告

日文無講實會嚴重處分條友

日式港女甜品
無機會食

日文係咪話今日公布處分詳情

冇知一問，呢間野賣乜架

係呀

又玩呢招

最多咪要佢露出胸部

日文冇講嚴重處分
不過今日會交代點樣處分

睇下點囉

無跟，做乜事

但有道歉我覺得可以收貨

上次axa 有隻支那女人

上去axa留言俾佢hide左

btw 個田中做過D咩？

咁L癲

寸撚到
扮學緊日文 半桶水嘅人講嘢
日本人去人地方搵食仲要笑鳩人 聽仆街啦

推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

[多圖] Morozoff香港區日本人總經理一路用日文屌示威者係曱甴，一路扮黃賺到笑

躝返日本乞食啦

死返去日本宣傳大陸

未食過，會叫身邊嘅人唔好去食

最多咪炒友
你地想點嚴重

聽執啦

總經理做得咁爽？你一係就藍！扮黃呢d追到天腳底都要佢收皮！
道歉不能接受，你一係降佢grade無總經理做！

冇用 唔會原諒 BYE

佢D日文好撚香港化，分明比香港人睇

搏我唔識日文？

日本人嘅職場文化果然認真D

Too late

馬場桑

要睇到條撚樣有乜處分

炒左佢先講野啦

本身都唔食

哩啲大仆街仲會喺香港有工開？

炒咗未？未炒就冇咩好講

炒佢都只係too little, too late

炒唔炒佢，對我黎講已經唔重要
因為我已經永久BLACKLIST佢

嚴重處分即係點？
條友講啲野仲反感過普通藍絲，人格都有問題，係咁著重品牌形象就炒左佢先講啦

仲唔去切腹謝罪喇，我屌 !

點解講埋啲嘢可以咁撚小學雞

我覺得呢點關語言行文習慣多過語言偽術事
不嬲日文寫野唔會寫到咁直白
即管睇下之後點

算反應好快

食屎啦

條撚樣寸柒柒咗好耐喇

正所謂殺一儆百

處咩分！即炒啦屌你老母

屌佢老母
我母親節先買左幾盒俾阿婆同阿媽食

呢段真係好仆街
恥笑人爭取民主自由，香港啲藍紅絲都不至於

如果俾人調返日本都算嚴重
傳統而言佢地可以出國做嘢都係一種成就
唔係因為轉工或者升遷而返日本其實等於敗走

已炒

唔會再有下次

仲有無人記得？？？？？

推

得饒人處且饒人
唔好做到咁盡
同埋反應好快都好有誠意

解決咗條友
但都唔會再幫襯

條友無得再打香港式日文串柒柒了

「解任總經理」=炒咩

解任唔係解僱，無炒到。

大家重唔上佢Twitter 笑柒佢？

嗰啲似係中国留學生嘅tone
專登打錯字扮傻仔

真日本人自尊心咁重，原本出國做高層，被人炒要死返日本，夠曬折磨

個應對都算係咁

唔知佢，反正都係柒，故意打埋D柒日文

塞去總務部仲開心

可以準備撤岀香港

變番普通公司咁對待就得

解任而唔係解僱? 即係返到日本可以繼續喺呢間野做?

其實日企喺海外嘅管理層來來去去都係得呢招
估中哂,解任+返日本
其實都夠哂無面,自己攞來

係咪眼鏡舖zoff?

咁撚快炒邊好玩，調佢返日本，安排D垃圾位比D同事食下花生先

仲有日本有扣人工依樣野，返到日本有排攪

藍絲點解要道歉?

起碼肯做野先, 好過好多公司了
等睇條藍屍返日本道歉

唔知架，高層互相包庇好多時都有，無降grade調去第二度佢一樣可以囂張

要跟日本法律嫁嘛
機票房屋果D要幫佢安排

日本唔係美國話炒就炒

發生咩事

調返去受靶仲大獲過炒左佢咁痛快

日本公司搞到咁大獲邊有運行

文化差異姐
對日本公司來講已經係大地震
佢嘅下場可能仲慘過俾人炒

同問
呢間野同zoff有無關係

解任有機會只係無咗而家個職位，有機會平調/降職

小心語言藝術！

菓子鋪
眼鏡鋪Zoff係利豐代理 衍量吓

即時執包服好嚴重嫁啦
代表公司認為佢犯左非常嚴重錯誤

間野賣朱古力的
唔關眼鏡zoff事
但係zoff係利豐
都係撐警

肯道歉即係佢寧願做黃絲生意
咁都唔原諒會搞到間舖兩面不是人
下下做到咁盡會比人道歉都冇用嘅感覺
到時唔好怪越黎越少黃店
全部都係連登仔一手造成

解任＝冇得做而家呢個位

即係冇得喺香港做土皇帝，要返日本
返到本社呢啲都未必會炒⋯⋯

炒咗喇喎

好欣賞 如果係咁都會支持佢嘅

同意樓上巴打講
公司代表道咗歉就算，唔通迫佢企出嚟話「我唔做藍絲生意，黃絲歡迎你！」在商言商相當困難，仲要係外資
個人問題就玩返佢個人

搞到公司形象咁大pat屎，都唔慌下場好

其實呢間野賣咩？

賣朱古力 曲奇果啲

流放，打雜，冇得升都夠
仲要長年被人指指點點

你肯跪 咁我地就幫襯返

呢間嘢咁貴
有人幫襯㗎咩

日文用左猛省都幾嚴厲

日本公司文化應該會發配邊疆

咁己經無香港人既事，佢返日本犯錯會有日本人投訴佢

食屎啦，仲幫襯你黑店呀？

仲有減薪

日本仔表示 你班傻仔 我道歉完咪繼續賺你錢 我就繼續私底下發表藍嘅言論

不過要擴充黃色經濟圈就係要容納啲咁嘅人 所以最後都係要放佢一馬

同其他日資一樣 可以當返中立看待啦
不過我本身都唔會幫襯哩啲高檔菓子

推呢個 滿足連登仔要求真係好撚難，人地公司反應咁快算係咁啦，本身我地已經係雞蛋，如果道歉埋都批鬥 好難令商家企係我地呢邊喎（雖然呢間野唔係黃），不過算係咁啦，當佢普通日資公司咁睇就夠

有實際懲罰之前都當佢藍店看待
出句sorry就可以隨便撚咪同袁教授一樣?

雖然呢間野就算黃都唔會幫襯到幾多次

我連有呢間野都唔知

我都估係

有睇半澤直樹就知唔會炒

會係咁侮辱你到你自己走為止

切腹啦屌你老母

佢代表佢間公司講野，做港人生意都叫唔關事？

只少認住佢哋係藍店啦

你都唔係target customers

利申：我都唔係

特登加啲katakana落去唔想俾Twitter tanslate function work 咋你睇佢ig日文正常

我聽都無聽過係咪正常

其實反應咁快係可以幫襯啦
用業績證明佢嘅處理係正確,咁樣先係王道

下下推到有人俾人炒完,
連登仔食完花生就冇左件事又話買唔起仲話人黑店乜乜乜
俾我做生意都唔想中立變黃啦

Agger, 仲想點

都要日本嗰邊知先得㗎

有冇人有佢個樣嘅相？

咁都唔係懲罰咁點樣先係
不如趁呢個機會學下日式企業文化?

起碼可以踢出個藍店list
幫唔幫襯自己決定喇

佢連D名詞都係跟香港同中國果邊，一係比在港日人睇，一係串鳩香港人

不過日本人用Twitter本來就係9up用，係佢D傻閪真名上Twitter

利申：去event ADD左D日本妹，之後日日睇到佢哋講奇怪野

當返佢冇表態算啦

返到去應該都冇乜好日子過

點解唔跟傳統切腹

太遲了

老實講, Morozoff 都已經做咗野, 証明間公司立場唔係撐警, 大家應該對呢件事既處理讚揚, 人地做咗野你都唔滿意, 咁仲邊有公司會秉公辦理.

日本公司係唔興炒, 佢地重責任制, 唔炒番到去總部都做撚硬庶務部
想走又寫臭你個resume, 好難轉工, 慘撚過走好多倍

所以至少要睇左佢份報告內容係咩先
係我眼中至少都要換佢返日本
或者係香港分店階級中燉佢冬菇

其實唔係日本人支持香港人
而係佢哋企業文化係絕對唔可以涉及政治
無論你左定右都好，一講政治就係死罪
呢條友返日本準備乞食唔會有人請

專登搞錯と同ヒ り同ソ
係笑鳩中国人/香港人咋

垃圾

柒左自膠
原來已炒
原諒佢啦

已罷食金拱門超過三十年

肯即時炒好過包庇呀
唔好咁難服侍啦
大把敵人要批鬥
人哋肯做野仲想點

間公司夠膽出呢份官方聲明, 條友已經無好日子過

呢個真
對過江龍咁撚harsh唔明為乜
又唔係可以養起人地點解要迫人表態
跨國做生意邊會揀族群黎做

我都覺得佢講嘅嘢好令人反感，有一種狗眼看人低嘅感覺

切腹自盡啦屌你老母

唔食

你寫公文興中途撻朵？

好在都冇白費大家打個封信

調返去日本，
冇得喺香港叫平價雞一樓一，呃學日文嘅妹妹仔上床
迫地鐵，公司社畜文化，收工又要去應酬
佢已經生不如死

樓上講咗，調返去佢啲同事都有排玩鳩佢
日本公司來講算對應得快，
你睇U字頭賣衫嗰啲，淨係識平衡時空繼續做生意

本身仲諗住要喺zoff 配眼鏡，好彩未

咁樣笑嘅話佢真係各方面都好撚on9

睇落個懲罰幾嚴重
反應咁快都幾好
當住中立先

間公司肯做野, 應該值得去幫襯支持下, 擴大黃色經濟圈就係要咁

呢度總有啲人想推高黃圈門檻, 坦白講就係想搞散黃圈

Push

咪係 好過好多奶共公司啦
炒唔炒都好 即刻走人喎

呢d狗屎日文應該都係炒佢既原因之一
無正常人EQ點lead住支社

另開post啦

agger 肯道歉已經合格

日本大撚把日文超好既外國人
佢應該真on9, 唔小心上左位不可一世果種人嚟

日本文化底下搞D咁既野
呢條友返到去實比人撚到狗咁
迫佢自己走之外CV爛屎 想走都搵唔到工

冇人唔比佢發言，咁咪承擔責任
可能講完做埋社長，亦可能被炒

慘喔嚟左香港5年宜家要返日本

咁講 佢肯take action
當然唔會當佢係藍店
唔會杯葛 想買嘅可以照買
但又未至於話要專登去幫襯啩
好似變咗二元分類 非藍即黃咁

日資公司來講算係行動快

日本多豬先係常態
喺香港做管理層,風頭火勢都用真身講呢d,
只好話佢係真心膠

有啲日本傻9懶特別
係會咁樣打日文

絕對係，
本來你外國人喺香港做生意，
覺得示威影響你條數，政見偏藍我哋都唔使搞鳩你

問題係你打埋晒呢啲on9錯字，取笑晒所有學日文嘅人
真係我屌你老母呀
我笑鳩你廣東話講唔正啱唔啱？

死返去日本好好地學吓做人

佢唔拉埋公司業務一齊笑就無位入佢既

日本文法你識幾多?

日文真係唔知，求賜教

唔識
覺得奇怪 得唔得

motorola?

咁都要屌埋其他公司 人地又冇做啲乜 你都痴撚線

因為道歉緊要過任何事,包括埋介紹自己呢d例行動作
咁樣會唔會容易d理解?

呢D謝罪文全部都係以謝罪行先
即係有理無理都道撚左歉先
因為佢係代表公司道歉

成班傻西話人小心語言偽術，不如自己小心咗文化差異先啦

google translate話日文解任姐係解僱

日本本社D人一定笑到佢仆街
可能每次開會都會搵佢事跡講下

抵撚死啦淺你老母黃咩深藍狗，幾十歲講埋d野仲咁智障，柒到
翻日本做打雜啦

日本公司有樣野好鳩嘅就係你係某個post奶過大鑊野呢 你唔洗旨意升上去 仲有機會要燉冬菇唔洗再掂你做開果範 但係你劈炮你個record又會俾公司寫衰 同埋日本公司一律唔太好請轉工嘅人佢地覺得轉工嘅人一係俾人炒(做唔到野) 一係對公司無歸屬感

受教了

一係炒咗佢！一係等無生意！

朝會提醒下大家小不免

切腹係好撚光榮
佢呢d，頂多上吊自殺

咁又點，以為講句對唔住就有用。不過港豬係會繼續幫襯，所以唔使擔心

一世

解任（かいにん）
嘅相反係
赴任（ふにん）
就任（しゅうにん）

正常情況只係講緊佢個職位/任務

例如：某公司嘅CEO被「解任」

解雇（かいこ），俗語叫「クビ」（首，好似環首死刑咁）
就真係炒魷喇

其實真係擺得入口嘅 不過唔會再買

日本有法律保障員工唔會俾僱主炒。一旦簽左合約做「正社員」（正式員工，短期合約同派遣員工不包括在內），老闆唔可以「隨便」炒人。老闆唔可以因為員工表現差而炒人。除非員工犯左致命錯誤（真係令人死個種），侵犯其他人，或者通公司櫃，貪污等犯法行為，而僱主又提供到證據同理據，證明係員工直接引起先可以炒人。

就算佢真心定假意,平調燉冬菇定炒都好
人地都道左歉,只放人地一馬,當佢中立咪算
死jer住佢又冇著數
反正買禮盒送俾人大把黃店揀,又唔係一定要買佢

打RPG就可以轉職（転職）
日本職場嚟講，不論好壞情況轉職可以成為二次會話題 x ∞次

其實炒都唔痛快得去邊

どんなの処分？

仆街，買過幾次
OK BLACKLIST

要麻煩到個上司出黎代表佢道歉
同埋影響公司形象

近年都開始轉緊。
我ex之前都話想轉工，我問佢日本唔係唔轉工咩。
佢話以前係，而家見新工，講之前間公司係黑心企業就無乜問題

Agger

冇炒，調職啫

ああー見えますた～～
おめでとう(*´∀`)♪

而家大把人轉工，我公司一年走五六個人
大部份做兩三年就走，得唔做得野既人先會死磨難磨

進步咗 對於想撈西家好耐嘅人係好事黎
不過依單野咁大鑊我諗應該其他公司查佢資料果陣都會知？

專登去幫襯先好, 話俾其他中立甚至淺藍店聽肯轉軚就有生意

做生意都係講利益, 想擴大黃色經濟圈就係要咁

日本公司海外赴任嗰啲日本人
好似係會有兩份人工（至少我之前做嗰間日本公司係）
日本總公司本身嗰份+海外公司出比佢嗰份
再加埋啲Allowance都幾和味

假設係真既話 咁呢條友至少都冇左一半舊人工

幾時切腹啊

好多中産唔知, 佢地先係主要消費者, 要搞就要比佢地知呢間係仆街野

係 所以一般都係投閒置散等條友無癮自己走人

佢本人twitter有無回應

又唔洗 blacklist 人地上頭道左歉
可以當佢冇表態鋪頭

唔特別支持 亦唔會特別反對

我覺得可以鼓勵下 先吸納到多d入黃圈

通常係無限杯葛到條友頂唔順走
投閒置散無咁益佢

可能流放去偏遠地區
派去支那山區

出篇咁嘅信當完咗件事啊?
一日未有處理呢條友一日都BLACKLIST
仲要share哂比親朋戚友BLACKLIST
唔好諗住訓斥完冇事
講真又唔特別好食同類產品大把option

調職+即時回國

又係聲明 and then nothing

睇pin 啦

利豐嫁 去黃店配啦

佢公司處理得幾好

其實處理得好好了
移走個禍根、公司道歉
其實佢可以迫條友自己道歉算數
但公司出面道歉先至少比人感覺有悔意
而且亦真係做左野

你睇「香港代表」
一係就唔出聲由你杯葛覺得自己冇咁易死
一係就慢吞吞咁踢一腳就回應一次
呢種死要面子嘅做法真係支那「優良」傳統
只要等人一淡忘或風聲冇咁緊就故態復萌冇左件事

炒左再講
睇聲明仲係想保佢
只係要求回國同解除香港總經理
冇話返日本冇得做
觀察下先

又係聲明 and then 連登仔 do nothing就真

因為失言而調返日本已經好大懲罰

做得海外店總經理人工點會少

岩呀

日本公司文化好少會解顧抄人

雖然對morozoff無乜好感，但我覺得佢地今次處理迅速

個人覺得件事可以告一段落

唔好用「香港職場文化」代入「日本職場文化」

完全是兩回事

我覺得唔洗罷食
人哋跪向共狗個邊你要罷食
跪向你呢邊 你又要罷食

炒加叫返屋企應該係好嚴厲

大概即係指
佢作為日本人響外國工作
但令日本國響外國人面前大失禮

直接沾污同傷害日本人團體文化

簡單啲黎講 「出醜」
日本人最最最撚唔想

家下呢個時勢即時回到國

連登仔應該入去reply返
黃藍是政見，黑白是良知
認同佢公司嘅decision

而唔係繼續追擊，使無謂批鬥

所以最撚嚴重

完完全全係經濟動物

日資公司黎講某啲時候去海外=流放, 未必係好事
反而家下回到國重好

睇咩地方
香港擺明係筍位啦

日資真係日資
快手到呢

炒咗再講

調職喎樓豬

猛省しなければなりません？

佢哋回應咗又調走條友都叫做到嘢，日本公司嚟講調職真係嚴重影響仕途

而且本身好多外國brand都係無立場諗住行中立路線兩邊都唔幫
而家因為經理失言肯做嘢已經叫做偏向呢邊少少，你唔係期望佢會變深黃掛如果黃圈真係壯大，外國brand自動入圈啦，觀望態度即係黃圈重未可以養得起佢哋，所以呢個moment 肯咁快做嘢我反而有啲驚喜

當初吉野家唔係咁on9撤走個獅子狗廣告你班友味又係當黃店咁罰

返去總公司先係，唔係返日本等於好

日文職場文化
如果炒
係佢對上果個炒
唔係佢

日本公司黎講呢件事處理得宜
日本人在香港圈子不大
咁高調出文
條友已經名譽掃地
返到日本都俾人恥笑

睇Facebook d comments真係打哂冷震
咬住間公司唔放同戰狼小粉紅一樣肉酸

日本人調職係咪好大鑊
之前睇半澤直樹講到平移慘過食屎
有冇ching可以解釋下

好似電妓啲課金粉絲要咬到人死完又死

講得幾好

波台狗level

兩極
半澤直樹因為講緊銀行,所以權力中心 = 東京
東京總行俾人調走 = 敗走

但宜家日企好多已經本土利潤飽和
所以會出國開公司搵業績
仲要諗下唔係個個日本仔英文都係咁流利
香港仲要係極現代化嘅好地方,某程度上去香港一定好過東南亞任何一個地方

呢間野係做零售,可以被揀中去外國應該都係精英分子

竟然會理

叫人觀察之前不如自己觀察咗人哋職場文化同香港有咩分別先

跪得咁快 黃色經驗圈嘅壓力好有效

嘩屌巴打了解好深
如果係打算係日本發展嘅話加油

而家暫時當佢綠先

斬倉要快

好啦，唔杯葛

既然佢地做左野，無必要罷食，亦唔洗專登去幫襯，當返佢中立咪得
如果佢地做完野都繼續屌繼續罷，咁其他人就會諗順你地意做野有咩意思

抵撚死

收貨啦

文化差異
唔好用自己香港嘅觀念去諗人地
日本咁樣已經好大鑊

大把機啦，你估佢係mr willy買唔到機票咩

收皮啦，返撚咗去啦

佢派得去香港，任期安然無恙完左返到日本好可能有得升添

太好啦，唔好再來呃香港人錢

x2 仲要唔知日本公司唔興炒人 harsh到爆

唔會公開炒架 反先做幾個月就自動88架啦

其實想佢返到日本就甩難最好用日文係twitter炒熱件事繼續追擊,日本好多人用twitter架

間野跪香港人啦 仲想點

即係條垃圾調去日本或者其他國家做？唔可以收貨！

唔好用香港把尺去度人
冇俾人炒可能仲慘,你唔會知

拆開件事睇,人地反應迅速又冇用其他嘢得罪你地
憑乜唔收貨?

明明咁多人識半澤直樹
但估唔到連登咁多人唔了解日企文化

老麥吉野家呢啲主流餐廳大家都罷到咁耐
更何況呢啲賣甜品嘅舖頭，仲要係大部分人聽都未聽過嗰隻呢？

社會性死亡，慘撚過死

黃絲因為網上講幾句支持抗爭，黑警死全家俾人炒大家就屌哂鬼話香港冇言論自由

而家有個藍絲員工講幾句串鳩黃營就要抵制到人地俾人炒又要個上司道歉

好聽講句就以其人之道還治其人之身，難聽講句就係同藍營做法一擔擔，都係俾壓力逼人做自己想要嘅野。

或者咁講,如果佢正正經經認自己係藍絲再去鬧人應該唔會炒到咁大鑊,最慘佢扮完黃之餘仲要屈尻人會收托地先會搞到個個追擊佢啫

唔會再買啦

如果佢正正經經認自己做藍絲仲快俾人炒，不過可唔可以sd or link佢扮黃啲言論出黎，始終我追呢單野追得唔貼

[多圖] Morozoff香港區日本人總經理一路用日文屌示威者係曱甴，一路扮黃賺到笑

自稱淺黃,跟手屈人KOL收錢撐黃,黃圈收托地

日本公司因為唔想賠錢唔會主動炒人，多數逼佢走㗎

好波

唔該哂巴打

炒左就買黎食

你回應我地 我地都回應返你

推呢個
日本文化嚟講調去返去仲慘撚過炒咗佢，日日俾班同事笑柒佢，職場生涯半收皮咁

冇既 就好似戀童咁 你地都講自由啦 你又支唔支持人呀？

好聽講句就以其人之道還治其人之身，難聽講句就係同所有人做法一擔擔，都係俾壓力逼人做自己想要嘅野。

之後當唔當佢係黃店?

村八分條柒頭左狗

點嚴重處分法先？

條撚樣調返去日本，實俾人流放邊疆，成班同事就笑柒佢，原本就係去海外做高層嘆世界，而家就社會性死亡

唔好炒佢，留佢喺度十年八載，俾啲濕鳩野佢做，對日本人慘撚過死，睇吓佢幾時頂唔順自己辭職

推 放過佢？

放過間公司 人就隨你喜歡

單次性獎勵 同放棄TVB廣告一樣

邊有炒？調返日本咋

返日本 實俾公司玩死

要佢跪地認錯，鬧到佢仆街

呢間有食過，味道ok嘅

日本大公司通常 不受重用/被燉冬菇 嘅員工，先會被派去海外分部，唔知morozoff 係咪

平野小姐講咗解任唔等於解雇

fb啲留言做乜撚野
個對應真係算係無得話
洗唔撚洗成班咬住唔放
好撚肉酸

其實用政治去逼迫海外公司不嬲吃力不討好
好似starbucks呢啲 容易引起本國人反感
亦都好難解釋 如果人地唔係本土代理逼黎又冇乜效果 人地都唔會理/理唔到
呢件事就由佢完結啦
佢係一間可買既公司 但又未到黃果種priority
真係想表態既咪買完上佢fb影張相留言話原本想試 但見到果個日本人gm講野就好反感作罷
宜家見到公司既反應覺得好得體 真心為香港人服務(日本枱面不嬲客=神) 所以買左盒黎試
考慮第日新年買番幾盒送禮囉

多鳩餘啦 佢上司又唔識睇日文？ 唔知佢講過咩？

即係仲有份工做

去留個言讚下間公司先
黃色經濟圈就係咁運作
表態支持我地當然最好
但只要佢地做啲令對家唔愉快嘅決定
我都會當佢地自己友
個圈宜大不宜細
門檻宜鬆不宜緊
身處下風我地暫時唔可以太挑剔

想特別鳴謝果位爆件事出黎果位手足
呢件事除左比我地剷除一隻食屎狗
仲比到一個訊息比較大嘅企業知
回頭是岸
希望將來會有大型企業表態支持我地

慘過比人炒
呢世抬唔起頭
又唔使諗升職
比著以前
有啲有尊嚴嘅日本人可能會切腹
希望佢唔好諗唔開啦

而家淨返嘅係個田中會唔會死出黎道歉

日本IT大臣連電腦都唔識用
就退休嗰代人真係冇上過twitter,要有人報告先知條撚樣咁on9都唔出奇

唔係個個上司都咁得閒去stalk下屬，stalk都唔stalk個4字頭阿叔啦

新請嘅人都有機會做Social Media Screenings嘅

日本職場文化同香港唔同, 除非嚴重到犯咗法, 如果唔係日本公司係極少會炒人

不過要開到緊急役員會條友應該會流放邊疆以後無機會上位, 仲會俾公司其他人排擠, 已經係好嚴重嘅懲罰人生已完咁濟

唔好迫日本公司政治表態

日本公司最怕卷入政治風波, 所以先會咁快手起刀落, 想多謝人哋普普通通一句多謝就夠唔好做多咗

上司點會咁得閒走去check員工私人sns? 如果會check住呢啲公司都好恐怖

唔好發癲追住嚟咬啦好嗎? 嗰條友都人生已完

條友既末路應該係去青木原樹海

因為香港d上司真係會，所以覺得人地都會

日本公司係好難炒人, 咁快手開個緊急役員會招呼佢已經好大鑊, 呢啲人一定係發配邊疆永不超生

再追住佢咬無意思

人地公司又快手，做得都做左，繼續鬧反而會變左我地唔啱。

唔好成日用香港果套去睇日本

講左道歉又點
個名臭撚左 仲會唔會黃絲幫襯

咁你覺得香港呢個market係咪俾人燉冬菇先會發配過嚟嗰個tier？咪妄自菲薄啦

有人叫大家唔好再咬住唔放
仲比D自稱係黃既咬返轉頭
做乜撚野 唔講真係以為間公司係黑警
批鬥得仲用力過班狗

當然
多謝提醒

佢哋淨係執到句「海外=發配邊疆」然後以為返日本有so

不受重用嗰種係會送去第三世界國家嘅海外分部

日本都有鄉下地方

反而香港係進軍海外市場試水溫嘅踏腳石, 唔會揾啲打雜過嚟

其實佢呢獲可以直接導致執粒
黃既人唔食佢 而家又肺炎又經濟唔好
藍絲唔慌會撐得起佢間野
所以日本個邊先咁緊張

而家日本總部懲處咗呢個香港藍絲總經理
即係公司本身唔認同呢條友
所以我唔會杯葛呢間鋪，會繼續幫襯

有少少經濟知識都知,
梗係出國開荒牛威過返日本啦

仲要喺得香港開鋪多數都係穩賺,
去香港都係發配邊疆嘅真係唔該用下個腦

因為唔識日本d村八分遊戲規則囉
以為無炒佢就等於益咗佢

我諗會幫襯下，再send返封野俾日本，可以贊賞一下佢嘅迅速反應

作為外資，唔出聲都算，任由員工仲要咁高級嘅鬧香港人，其實不可接受
而佢咁快俾到正面反應，咁可以鼓勵一下

其實好似島耕作系列有提過海外 = 發配邊疆, 不過島耕作間公司係國際大企業, 呢啲大公司先會有海外二三線城市分公司嘅垃圾位放逐人過去, 中小企最多都係發配到國內鄉下地方

條友只有兩個下場, 一係自動辭職一係俾人投閒置散到退休人生已完

賞善罰惡，要壯大經濟圈就係要咁

Morozoff 係日本全國都有分店，呢條友可能被調去國內三四線分店坐到退休

佢撚有資格切腹

仲要寫「顛末書」，內容要提及來龍去脈＋「猛省」

有巴打講咗
以日本職場文化
單係調佢返日本已經係好大懲罰

因為佢地以出到國代表自己公司為榮
一般本身出到去
唔係有極大問題/過失
都唔會被調回本國

明白巴打，thanks

日本特色

突破盲點
武肺 ready

呢個？
查看 モロゾフ（公式） (@morozoff_sp)：

啱 樓主pin this one

啱 當綠店

人地總公司出到聲道歉兼即時調佢回國喎
唔通真係要人地公司社長出嚟謝罪？
商場嘅嘢 都係大家互相畀面姐
唔使下下去盡

我都唔明兒登仔搞咩

search左，重有少量機去日本。

咁又點 喺我地嚟講唔係囉
一定要炒 非炒不可

呢樣係真

睇pin啦

咪on9

兒登 is 兒登

あいうえお

喺公司入口處土下座呢啲基本喇下話

佢話田中返到日本就會道歉，我思疑佢幾時返到，同幾時會道

返到日本office
隨籬左右無時無刻都畀說話佢聽
「聽講你之前睇哂成個香港區喎」
「返到嚟慣唔慣呀」

到最後一係辭職
一係去青木原樹海

乜

當我地傻仔咁睇咋，係香港解完任咪派去中国做大茶飯囉
講真，俾我就算係藍都識咁做啦

收撚皮啦唔該
唔啱去埋Sogo裝修吖笨

你唔尊重人，唔好要求人尊重返你
人地公司處理咗關你撚事

呢層已經比較次要
重點係佢搞到日本總公司要代佢道歉
日本職場嚟講
你搞到總公司要代你向外國人道歉
係錯到好撚離譜
嚴重程度謹次於真係犯咗法

但礙於日本規定
唔係犯咗法/搞出人命
公司係唔可以炒
炒嘅話要賠錢

但冇人話總公司唔可以玩鳩佢
玩到佢自己冇癮辭職

Aggar

日本人好𠹌怕令到人“迷惑”
呢條友唔單止令到佢上司“迷惑”
要出黎幫佢執屎仲搞到總公司“迷惑”
你估佢返到去有冇好日子過

有
有「好說話」聽嘅日子

日本好多公司有所謂終身僱用制既公司政策
除咗職員自己辭職如果唔係都唔會炒
可能呢間都係咁

間嘢本身都冇人識 宜家曲線宣傳

切腹謝罪未？

佢做到咁高級應該都無得9UP啦

見識少，唔係有呢單嘢都唔知呢間咩嚟

仲有點樣道

要求表演猛虎落地勢

番去做sale啦

日文話聽日再公佈調查結果同處分喎

係，唔似平時日文行文

返到日本柒到仆街啦

大家都要幫手

雞蛋嘅後台
支共嘅口氣

人地之前做左🖐🏻☝🏻, 雖然討厭政治同唔唱榮光。

可能黃過查飛狗嫁

我覺得可以接受
公司處理得幾快同有誠意
當佢中立啦

支共嘅口氣

雞蛋嘅後台

巴打好波

威撚到

堂堂香港總經理, 返去做鄉下部長
有名無實, 淨係對啲新仔惡到

非洲的動物上班族, 成班同事都係咁
社畜人生

早抖啦屌你

點解覺得我係支共嘅口氣?
而家果個員工又有咩後台幫到佢?

早抖老人

搞到咁大鑊只會俾公司投閒置散永不超生等佢自己辭職, 日本係政治冷感, 將公司卷入政治風波係死梗

放心, 唔會有人再同佢講嘢

冇, 我quote錯

講緊啲jer住日本總公司啲人
自己又唔係有後台
有咩權叫日本炒人
真係炒都唔會當你一個外人面炒

錯晒, 除非去到嚴重罪行, 日本公司基本上唔會炒任何社員, 佢嘅下場一係自動辭職一係發配邊疆投閒置散到退休人生已完

唔好俾人加速

如果你覺得間公司算處理得好就, 任何顏色都唔好俾當無事算

解任總經理 但會唔會只喺降佢職？

第二日就開緊急役員會之後即刻捉佢返日本真係好快手

你諗下情況就好似鑽石公主號爆發武漢肺炎, 日本政府第二日就開緊急會議, 然後即日全船撤離鎖入隔離營, 只有事態嚴重先會咁快反應

至於日本人一般情況嘅辦事效率你可以參考返現實版嘅鑽石公主號...

換過個title/升職

同意

嗰種降職係永不超生直至退休, 日本人政治冷感, 將公司捲入國際政治風波係玩命

唔緊要,我都係get錯姐

無炒到

日本人咁醒，調回日本之後再派佢去大陸做總經理賺得仲多

即喺個底花咗就一世.

如果有老婆仔女喺日本，佢地都會俾人笑埋一份
三姑六婆：隔離屋個田中原本喺香港做總經理，點知衰左俾人趕返黎日本啊。

唔止, 公司入面有返咁上下地位或者想上位嘅都會同佢保持距離

Yes,要俾人知你知錯改過加入黃色經濟圈會有好處，先可以越做越大

呢間嘢係銅鑼灣sogo應該有接近廿年歴史，港島比較多人識

你要明白除非佢犯咗嚴重罪行, 日本公司基本上係唔會炒任人, 只會發配邊疆投閒置散迫佢自己辭職

原來日本文化都喺顧住自己就算
好似香港啲港豬

同抗爭者道歉！既然肯跪咪原諒一次囉！乜唔係宣揚黃圈既良機咩？我地目標係要壯大 唔係圍內打牌喎…

一日唔炒都未解決 大家係咪忘記左國泰等等既奶共公司點對手足

想睇埋半澤式道歉

肛門賤畜

日本應該唔係咁易炒人

日本而言,條友事業已完
唔會好似支那過完冷河再有得上

無謂再屌間公司

連登仔 : 殺降兵

搵CX呢D邪惡公司同間日本公司仔比

話唔收貨嗰班on9可唔可以冷靜返少少
人地道歉唔等於就要跟住你嗰套去辦事
收返埋平時你地做西客個格啦柒頭

佢只係一個假膠嘅日本人
唔係公司立場、更加唔係可以喺香港影響到運動嘅人
我覺得如果佢真係可以出嚟道歉嘅話，我哋應該接納佢嘅道歉就算數，甚至要總公司唔好調佢返日本，對佢嚟講佢會感激(畢竟佢喺twitter講過係想住喺香港，同埋佢自己知自己嘅言論就算喺日本社會嚟講都好唔恰當)，外國人會覺得我哋係大方而正義
要求得太盡嘅話，我哋只會係另一群玻璃心

stick and carrot
優待戰俘嘅最好人辦點解唔做

我唔反對大家支持呀
係我平時唔買哩啲啫

bytheway條撚樣個人道咗歉未

家下番去係咪要俾人插喉嚨檢疫

咁佢辭職未？
出嚟鞠躬未有
日本人唔係好興謝罪？

睇返阿田中生啲留言
由上年10月 11月
已經屌鳩香港人

間公司係早兩日先知
定係一直包庇？

咁都係道咗歉先原諒佢
而家田中有公開/開live道歉未？

佢本人都未行出黎道歉
講經咩

又係另一個極端，有冇咁大愛啊
間公司得罪左客人，唔賠償下個客，個客邊下到啖氣啊？講個對唔住就算咩？唔洗罰？

而家要做嘅係讚總公司做野快手，當機立斷。

咁你哋咪等阿田中
出埋嚟做吓樣道歉
先叫人原諒佢囉
係呀 佢道歉未必真心
但做吓樣都唔使呀？

間公司出封調職信
就又奶又含 叫香港人唔好再追究
又話國際形象唔好睇
又係用形象問題嚟講
咁關乎形象
我哋叫佢出嚟鞠躬謝罪都好合理

公司層面上都道左歉,人都離開左香港
同Wally一樣,人地唔係同你十冤九仇,死咬唔放托柒咩?
點解非要置人於死地不可?
做到咁盡一時爽又有咩得益?

得饒人處且饒人啦
佢只係個仆街連敵人都講唔上,
對班外人就兇狠,做人唔使做到咁賤格嘅

其實有人跪都唔夠,係都要往死裡打先心息
咁嘅mindset同大陸人有咩分別
覺唔覺得有少少羞恥?

公司已經出咗道歉聲明, 再咬住唔放無意義, 至於辭職定係做死一世打雜係個人意願, 公司唔會出手炒, 去到有人命傷亡或者大額金錢損生會公開謝罪

係日本職場文化流放邊疆投閒置散係極刑, 全公司都會排擠同疏遠佢嗰種心理壓力好大, 佢要去到打人嗰種程度先會有機會俾人炒

一個二個半澤直樹睇到上哂腦
似乎好多人唔明點解半澤明明贏撚咗場交最後都係輸家

連登仔要贏不特止仲要羞辱埋人,毒撚性格真係好撚恐怖

唔係大愛喎
公司應該點樣做係佢哋要諗，但我哋應該點樣做？
我只不過覺得呢個係一個對外國人塑造自己形象嘅好機會
不過你覺得出氣緊要啲嘅話，咁就當我冇講過啦

所以我就係話“如果佢真係”

留意我講咗“如果佢真係”
如果諗定下一步都唔得嘅
咁難怪依家香港人會依家先咁熱衷做幾年前已經可以做到嘅嘢了

不如話你低賤
被人話你甴曱都不痕不癢

香港人真係唔會plan ahead
短視
同埋只係從自己角度諗
見步行步？
唔怪得舊年區選先至有咁多人投票啦

咁不如調返嚟香港啦
不過做打雜
咪一鳩樣

但佢職途係一回事吖
佢點都欠香港人一個正式道歉
而家侮辱全香港人係曱甴
難以理解你哋唔當一回事
由得條友龜縮

1條友 侮辱一個民族
叫佢謝罪有幾過份？
係你哋或者面皮厚 被藍屍話得多
先無所謂咋喎
大撚把香港人唔慣被嗌甴曱

由國際一線城市調返去日本啲鄉下地區係差好遠, 間公司已經正式書面道歉加咁嚴重處分仲要咬住間公司唔放你太過分

我相信大把同類型嘅選擇
呢啲舖頭真係多到數唔晒

人貴自知
你嬲咪即係認自己係，on99

好心你啦
大半個post嘅人都解釋咗條友已經萬劫不復得到應有嘅懲罰
你同少數人仲喺度執拗炒咗未炒咗未，嫌人衰得唔夠

唔好咁肉酸啦on9仔

哩個情況，應該要懲罰間公司喎

日本公司唔炒人係常識啦嘛

要擺光環唔係咁做㗎。
唔單係出氣嘅問題，人地釋出最大誠意，你去玩道德高地唔接受，先係矯情同失禮。等如人地要送禮物俾你，你話太貴重唔肯收起一樣。人地offer得嘅個option俾你，因為佢地覺得值得，你要做嘅係接受加大大聲講多謝。

另外，佢而家調田中返日本已經有班傻仔不滿佢冇俾人炒，你去要求佢要叫田中返香港囉。

同埋你覺得要光環行先嘅就一早出黎叫人唔好洗人版，唔係事後要去否定人地個補鑊方法，話人地做得太盡。重妄想田中會因為有人幫佢講說話而感激香港人

日日好似怨婦咁要人地炒人先係最冒犯囉其實
我地被逼害,但有機會就逼害返人,呢種心態不分族群,都係垃圾

所以未話應該接受總公司嘅道歉同大大聲講多謝囉人地已經做到盡㗎喇，做得好要表揚返